Laiksaare koggokonnakohtus sel 24mal Julil 1861
Ausa Keiserlikko Laiksaare Metsa Herra kässo peale sest 17mast (D) Julist 1861 Nr 147 se ülle, kuidas, mil wisil ja kelle läbbi se Laiksaare Kurwitse Mets Kurwitse ja Moisa wahhel põllema on hakkanud sai selle koggokonnakohto ette kutsutud Kurwitse metsawaht Hendrek Tamson ja kostis kuida allamal on kirjotud:
Nipea kui temma on 13mal selle aasta Julil liggi õhtud üks suits näinud metsast ülles touswad, on ta seddamaid ruttanud, keige liggimalte innimestel käsko andma, et selle tulli ussinaste kustutud saaks, agga seal põllemisse kohtas, kus ühtegi teed ja karjateed ei olle, egga karri ei käi, ei olle ta middagi woinud ülles leida, kust nähha olleks, mis läbbi se tulli on hakkanud, ning wiimaks kokko jooksnud innimeste abbi läbbi on siis se põlleminne kustutud sanud.
Sepeale said neist keige liggidamast perredest innimessed ette kutsutud, nenda kui Possa Peet Saul, Possa Jürry Tehwer, Pihke Ado Toots ja neilt ka küssitud, kas nemmad mitte ei tea misläbbi se Metsapõlleminne on tousnud, mispeale need keik ühtlasi wastasid, et nemmad suggugi ei tea, kuidawisi se metsapõlleminne on hakkanud ning seal kohtas middagi märki selle ülle ülles leida ei olle.
Moistetud: Need innimessed koddo minna laska ja üllemal kirjotud Protokolli ärrakirri Ausa Keiserlikko Kronmetsawallitsuse kätte saata.
